西環台灣食店「請坐」關注組，提防尖咀冒牌貨

衣間野d牛肉麵同蛋餅好好食，希望正店快d開番啦

大家千祈唔好去幫趁間冒牌貨

牛肉麵有咩好食？

點呃

個湯底煮得好食，麵質又彈牙

好似係率先申請專利

間野根本吹大左，仲要限住食幾耐

但堅好食，同深水埗程班長同手level

唔覺 好普通 本身地方又隔涉

仲有魯肉飯

上咗米芝連就好多人排隊

好多港大人

上OPENRICE話裝修緊
有冇話幾時開番?

唔清楚呀，都係見FB有人講而我又咁岩食過先出post,非打手

咁就唔撚係呃啦
做打手就開撚開啲
想抺黑又講得唔清唔楚，如果只係因為慢過人地註冊就抵撚你死啦
兩間都唔會去食

係囉, 仲關注組咁緊要添
幾時先開海天堂鬍鬚佬關注組

間野極撚on9
限時30分鐘
等上菜都10分鐘啦
個阿姐又真係提你走

食完一次無回頭

自己住得偏僻就話人個位隔涉

開係條細內街 仲要係西營盤呢啲老人區
無乜事都唔會過去啦下話

留名
（唔係話好鐘意食，但睇朝雲𠴱post，件事好撚醜惡

咁我又未試過限時wo, 排係排得耐少少

「請坐」遽然停業，疑遭侵吞欺騙

＊ ＊ ＊

兩位台灣過埠太太開辦小店「請坐」，顧客樂道，聲譽日隆，本該一帆風順。但原址戛然停運；同名新店突然冒出，兩者各不相屬，網民疑竇重重，勢要找回公道。

筆者力有不逮，無法查出始作俑者的身份並向他質詢。消息來自街坊和網民，未及周全，謹此致歉。

香港社會必須要有港台等嚴肅媒體，秉持操守，公正報道，端賴它們跟進。拙文僅盡微薄，砌出有限的拼圖。

＊ ＊ ＊

在 Facebook 群組「西環變幻時」，不少街坊都為「請坐」抱不平。當中有相熟的老主顧，知道一點內情。

該位街坊解釋，眾所熟悉的「請坐」實非平空而出。前身早於水街創業，店名原叫「吃什麼」，後來才改為「請坐」。故「請坐」是由兩位太太創立，而非別人僱員。

兩位太太想找更大的店。彼時 A 先生乘虛而入，詢問她們有何難處。其人頗富有，正好有空鋪，雙方一拍即合，遷至西營盤現址。孰料遇人不淑，美事終成噩夢。

名義上按雙方協議，兩位太太佔股份最大比重，A 的股權不過半。

然而 A 一夥人哄了兩位太太：他們剛開設新公司，既已註冊也有現成戶口，借用更加方便。待業務上軌道，便補上她們名字，踐諾攤分股權。兩位太太因單純而入彀。

結果可以想見，A 一拖再拖，兩位太太屢問無果。店務盡由她倆胼手胝足，但 A 從不落場。

米芝蓮的青睞本是名譽，但在香港卻成咒語，每每令小店遭逢大劫，「請坐」亦不倖免。

2017 年，「請坐」收到米芝蓮查詢資料。可期上榜在望，A 欲大展拳腳。據聞他想拿「請坐」的品牌多開分店，並且北上發展。但兩位太太不願意，期望「一步一腳印」，腳踏實地營運。

為達鴻圖大計，A 想一併指染「請坐」的標誌。惟標誌是由太太的至交設計＊，沒有她們首肯，A 絕拿不到手。況且她們已有警覺，要求 A 先還舊帳，否則標誌免問。

（註：

A 請兩位太太煞有介事一起簽紙，並說稍後便收到相關文件。但到頭來什麼都沒有，她們至今仍不清楚，當日由場地乃至一眾人物，是否都在演戲設局。

情況愈來愈不對勁，A 開始撕破臉皮，迫她們到絕境。此前雙方縱有爭執，但尚在談判，戶口仍按生意分紅。2017 年底，A 進而封鎖戶口，兩位太太連所賺的錢都拿不到，無力續聘員工，農曆新年後被迫停運。

更難耐是店舖業權在 A 手中。A 不再承認兩位太太的租約，並且報警。創業者不但失去心血，更身陷警署＊，照片一出，網民嘩然。

最近 A 再次報警＊，兩位太太無法重返西營盤正店，再度掀起關注的漣漪。同一時間，尖沙咀冒出不明來歷的同名店鋪，似欲繼起代之。

（註：

街坊看不過眼，在「西環變幻時」披露見證，抱屈叫冤。兩位太太則把「請坐」網頁更名為「請x他媽媽的店」。網民又成立「請坐監察」，去函米芝蓮申訴，以免魚目混珠。

在場街坊憶述警察曾向太太說：「你地唔係香港人，唔識香港法律」。但兩位太太居港有年，有香港丈夫，有香港孩子，是香港永久居民。也有好心的警察，說她倆才是受害者，惜愛莫能助。

兩位太太因法律程序無法公開真相。街坊說兩人好失望，失去的是何其多，但她們亦欣慰得到很多朋友。很多香港人都自告奮勇，挺身而出，包括律師。

一名律師說追究不易，如訴諸法律，恐怕要花好多錢。街坊則說兩位太太難堪折磨，為此神傷。她們想擺脫糾纏，重新開始。

好似係40分鐘wo

間野個位置都幾差
野食唔係好食都值得特登去
又限晒時咁
但d咁撚醜惡既事真係
幫推下先

可能你個日人少啲，無咁快比人趕